{
  "10": [
    {
      "question": "ثقافت به چه معنا است؟",
      "answers": [
        "فرهنگ و آداب و رسوم",
        "یک زبان خاص",
        "نوع لباس",
        "یک قوم خاص"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موارد زیر جزو عناصر ثقافت است؟",
      "answers": ["زبان", "ماشین", "رودخانه", "کوهستان"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "ادبیات جزو کدام بخش از ثقافت است؟",
      "answers": ["هنر", "تاریخ", "جغرافیا", "علوم طبیعی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از زبان‌ها در افغانستان رسمی است؟",
      "answers": ["دری و پشتو", "انگلیسی", "فارسی و عربی", "پنجابی و سندی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "آداب و رسوم چیست؟",
      "answers": [
        "روش‌ها و رفتارهای اجتماعی",
        "نوع غذا",
        "مکان زندگی",
        "لباس مردم"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام عنصر در موسیقی جزو ثقافت است؟",
      "answers": ["آواز", "رودخانه", "کوه", "کتاب"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موارد زیر از فرهنگ غذایی افغانستان است؟",
      "answers": [
        "کباب و پلو",
        "برگر و پیتزا",
        "سوپ و سوشی",
        "همبرگر و سیب‌زمینی"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "چه چیزی باعث حفظ و انتقال فرهنگ می‌شود؟",
      "answers": ["آموزش و زبان", "ماشین", "کامپیوتر", "رودخانه"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موارد زیر هنرهای دستی است؟",
      "answers": ["قالین‌بافی", "رانندگی", "کشتیرانی", "کشاورزی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام شهر به عنوان مرکز فرهنگی افغانستان شناخته می‌شود؟",
      "answers": ["کابل", "هرات", "قندهار", "مزار شریف"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام زبان بیشترین گویشور در افغانستان دارد؟",
      "answers": ["دری", "پشتو", "ازبکی", "ترکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام نوع موسیقی در افغانستان مشهور است؟",
      "answers": ["موسیقی مقامی", "راک", "جاز", "هیپ‌هاپ"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام جشن از فرهنگ افغانستان است؟",
      "answers": ["نوروز", "کریسمس", "عید پاک", "دیوالی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام پوشش سنتی در افغانستان رایج است؟",
      "answers": ["کُردی", "ساری", "چادر", "لباس محلی"],
      "correct_answer": 3,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر نماد فرهنگ افغانستان نیست؟",
      "answers": ["بازی و سرگرمی", "پرچم", "سلاح", "موسیقی"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جزو رسوم مهمان‌نوازی است؟",
      "answers": [
        "پذیرایی با چای و غذا",
        "گرفتن هدیه",
        "رفتن به بازار",
        "تماشای تلویزیون"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر ابزار موسیقی سنتی است؟",
      "answers": ["رباب", "گیتار", "پیانو", "درامز"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام زبان برای شعر و ادبیات در افغانستان بیشتر استفاده می‌شود؟",
      "answers": ["دری", "پشتو", "ازبکی", "ترکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از جشن‌ها در آغاز بهار برگزار می‌شود؟",
      "answers": ["نوروز", "عید فطر", "عید قربان", "شب یلدا"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از این موارد به رشد فرهنگ کمک می‌کند؟",
      "answers": ["آموزش", "ماشین", "خانه", "رودخانه"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ],
  "11": [
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر تعریف درست ثقافت است؟",
      "answers": [
        "مجموعه آداب، رسوم و باورهای یک جامعه",
        "نوع لباس مردم",
        "زبان مردم",
        "نوع غذاهای یک منطقه"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام عنصر در فرهنگ نقش مهمی دارد؟",
      "answers": ["زبان", "دین", "جغرافیا", "تاریخ"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از زبان‌های رسمی افغانستان است؟",
      "answers": [
        "دری و پشتو",
        "انگلیسی و عربی",
        "فارسی و ترکی",
        "پشتو و اردو"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جزء رسوم مهمان‌نوازی است؟",
      "answers": [
        "پذیرایی از مهمان با غذا و چای",
        "رفتن به بازار",
        "تماشای تلویزیون",
        "بازی کردن"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از جشن‌های زیر جزء جشن‌های ملی افغانستان است؟",
      "answers": ["نوروز", "کریسمس", "هالووین", "دیوالی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام هنر سنتی در افغانستان رایج است؟",
      "answers": ["قالین‌بافی", "مجسمه‌سازی", "نقاشی دیواری", "معماری مدرن"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از زبان‌ها برای ادبیات در افغانستان بیشتر استفاده می‌شود؟",
      "answers": ["دری", "پشتو", "ازبکی", "ترکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر از موسیقی مقامی افغانستان است؟",
      "answers": ["هارمونیم", "پیانو", "گیتار", "ویولن"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از این جشن‌ها به شروع بهار مربوط است؟",
      "answers": ["نوروز", "عید فطر", "عید قربان", "شب یلدا"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر نماد فرهنگ افغانستان نیست؟",
      "answers": ["بازی‌های رایانه‌ای", "موسیقی", "لباس محلی", "آداب و رسوم"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از مواد غذایی جزء فرهنگ غذایی افغانستان است؟",
      "answers": ["کباب", "پیتزا", "همبرگر", "ساندویچ"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر به انتقال فرهنگ کمک می‌کند؟",
      "answers": ["آموزش", "ماشین", "رودخانه", "کوهستان"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر هنرهای دستی افغانستان است؟",
      "answers": ["گلیم‌بافی", "نقاشی دیجیتال", "عکاسی", "مجسمه‌سازی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جزء آداب و رسوم افغانستان نیست؟",
      "answers": [
        "رفتار با مهمان",
        "برگزاری جشن‌ها",
        "تماشای فیلم",
        "پذیرایی از مهمان"
      ],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر زبان رسمی افغانستان نیست؟",
      "answers": ["انگلیسی", "دری", "پشتو", "ازبکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از ابزارهای موسیقی سنتی افغانستان است؟",
      "answers": ["رباب", "گیتار", "پیانو", "درامز"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از شهرهای افغانستان مرکز فرهنگی است؟",
      "answers": ["هرات", "کابل", "قندهار", "مزار شریف"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جشن ملی افغانستان است؟",
      "answers": ["نوروز", "کریسمس", "هالووین", "دیوالی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر به رشد فرهنگ کمک می‌کند؟",
      "answers": ["آموزش", "رودخانه", "خانه", "ماشین"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از پوشش‌های سنتی افغانستان است؟",
      "answers": ["کُردی", "چادر", "لباس محلی", "ساری"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ],
  "12": [
    {
      "question": "تعریف فرهنگ چیست؟",
      "answers": [
        "مجموعه‌ای از باورها، هنر، قوانین و آداب یک جامعه",
        "نوع خاصی از غذا",
        "زبان یک قوم خاص",
        "لباس مردم"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از عوامل زیر بیشترین تأثیر را بر فرهنگ دارد؟",
      "answers": ["زبان", "آب و هوا", "اقتصاد", "جغرافیا"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جزو فرهنگ مادی است؟",
      "answers": ["ابزارها و وسایل", "عقاید و باورها", "آداب و رسوم", "زبان"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از زبان‌های رسمی افغانستان است؟",
      "answers": [
        "دری و پشتو",
        "انگلیسی و عربی",
        "فارسی و ترکی",
        "پشتو و اردو"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موارد زیر از فرهنگ غیرمادی است؟",
      "answers": ["آداب و رسوم", "خانه", "ماشین", "لباس"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "چه عاملی باعث انتقال فرهنگ می‌شود؟",
      "answers": ["آموزش و زبان", "آب و هوا", "کشاورزی", "جنگ"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر از هنرهای سنتی افغانستان است؟",
      "answers": ["قالین‌بافی", "مجسمه‌سازی", "نقاشی دیجیتال", "عکاسی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جشن ملی افغانستان است؟",
      "answers": ["نوروز", "کریسمس", "هالووین", "دیوالی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام شهر به عنوان مرکز فرهنگی افغانستان شناخته می‌شود؟",
      "answers": ["کابل", "هرات", "قندهار", "مزار شریف"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موسیقی‌های زیر از موسیقی مقامی افغانستان است؟",
      "answers": ["هارمونیم", "پیانو", "گیتار", "ویولن"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر نماد فرهنگ افغانستان نیست؟",
      "answers": ["سلاح", "لباس محلی", "آداب و رسوم", "موسیقی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از این زبان‌ها برای ادبیات در افغانستان بیشتر استفاده می‌شود؟",
      "answers": ["دری", "پشتو", "ترکی", "ازبکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر به رشد فرهنگ کمک می‌کند؟",
      "answers": ["آموزش", "ماشین", "خانه", "رودخانه"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر جزو هنرهای دستی افغانستان است؟",
      "answers": ["گلیم‌بافی", "نقاشی دیجیتال", "عکاسی", "مجسمه‌سازی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از پوشش‌های سنتی افغانستان است؟",
      "answers": ["کُردی", "چادر", "لباس محلی", "ساری"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام جشن در آغاز بهار برگزار می‌شود؟",
      "answers": ["نوروز", "عید فطر", "عید قربان", "شب یلدا"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام یک از موارد زیر جزء آداب و رسوم نیست؟",
      "answers": [
        "رفتن به بازار",
        "پذیرایی از مهمان",
        "برگزاری جشن‌ها",
        "رفتار با مهمان"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از ابزارهای موسیقی سنتی افغانستان است؟",
      "answers": ["رباب", "گیتار", "پیانو", "درامز"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از شهرهای افغانستان مرکز فرهنگی است؟",
      "answers": ["هرات", "کابل", "قندهار", "مزار شریف"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدامیک از موارد زیر نماد فرهنگ اسلامی است؟",
      "answers": ["مسجد", "سلاح", "تفنگ", "ماشین"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ]
}
